# Deployer automatiquement un blog avec GitlabCI Cocadmin youtube
About GitlabCI 
about-Gitlab 
Related France DevOps : Votre CI-CD aux petits oignons avec Gitlab CI ! https://www.youtube.com/watch?v=INL1VOO08Hk&ab_channel=MaltFrance

From https://www.youtube.com/watch?v=DHschLMuDqY&ab_channel=cocadmin

Served at https://moueza.gitlab.io/deployer-automatiquement-un-blog-avec-gitlabci-cocadmin-youtube/

sudo apt  install docker.io

sudo docker run -ti -p 1313:1313 registry.gitlab.com/pages/hugo:latest sh

# CMS Hugo
hugo new site blog #mongsite

hugo new posts/article.md

apk add vim #Alpine
vim content/posts/article.md

5:25
https://themes.gohugo.io/

apk add git

git init

git submodule add https://github.com/panr/hugo-theme-hello-friend.git themes/hello
vim config.toml #i  :wq

#8:31
hugo server --bind 0.0.0.0

http://localhost:1313/

#10:14 no git remote add origin car fait par clone AV
git remote add origin https://gitlab.com/moueza/deployer-automatiquement-un-blog-avec-gitlabci-cocadmin-youtube.git

git add .

git status

#10:44
git commit -am "premier commit"
git config --global user.email "..pb@gmail.com"
git config --global user.name "moueza"
 git pull origin master --allow-unrelated-histories
git push origin master
